特別財會：交通補貼人均拎$71 一宗欺詐已報警

政府今年起實施公共交通費用補貼計劃，運輸及房屋局書面回應立法會特別財委會查詢時指，今年1至2月補貼金額為3.067億港元，每月平均215萬人受惠，每人平均獲71港元。扣除預算補貼金額後，首3月涉及的預算經常行政費用為1160萬港元。計劃實施至今，有1宗涉及公共運輸營辦商職員涉嫌欺詐的案件，已就事件報警，警方正調查。

該局續稱，2019至2020年度預算補貼金額為23億港元，料涉經常行政費用6880萬港元，料有220萬人受惠。政府會在計劃實施約1年後，即2020年檢討該計劃，屆時會根據數據檢視成效，以及對市民出行習慣以至整體公共交通布局及財政的影響。

唔好以為一人帶多張八達通，學「代人打卡」咁呃津貼，「大數據分析」可以令此無所遁形

最好係個人身份八達通先有津貼 唔好比班水貨同支那撚屌拎

其實有得諗

你估個個中學雞咩on9

點解以為中學生先用到個人八達通？

我好似明你講乜 但我唔明點解有人咁on9

可以點欺詐

on9個個係你

站頭喪嘟 比現金增值再嘟

開間公司左手交右手你會發現原來世界係咁多bug

用2蚊優惠係咪仲多
交通補貼只係4份1 咋喎

唔係好明呃黎做乜，要撘咁多先補小小，本都蝕啦，仲點呃

用職員八達通狂do, 再去7仔買野??

即係你會咁戇鳩到用1200蚊呃政府400蚊車錢？
不如你呃我啦好嗎

30歲以上既有無5%人用緊個人八達通？

小巴佬

之前先有單小巴佬凌晨瘋狂拍長者八達通擦津貼俾人周到

到時又會話人監控㗎啦